[
    {
        "id": 1714,
        "question": "Mecazen; Gerekmediği hâlde başkasını savunan, onun adına konuşan kimse",
        "letter": "A",
        "answer": "Avukat, avukatı olma"
    },
    {
        "id": 522,
        "question": "İşçilerin başlarına giydikleri, metal veya plastikten yapılmış koruyucu başlık",
        "letter": "B",
        "answer": "Baret"
    },
    {
        "id": 159,
        "question": "Kazanmak, cebine indirmek, çalmak",
        "letter": "C",
        "answer": "ceplemek, cukkalamak"
    },
    {
        "id": 165,
        "question": "Bir eksenin döndürdüğü tekerlek biçimindeki makine parçası",
        "letter": "Ç",
        "answer": "çark"
    },
    {
        "id": 1718,
        "question": "Bir ülkeyi zora ve baskıya dayanarak yöneten kimse",
        "letter": "D",
        "answer": "Despot, Dikta, Diktatör"
    },
    {
        "id": 1236,
        "question": "Gizlerle, sırlarla örtülü olan, gizemli",
        "letter": "E",
        "answer": "Esrarengiz"
    },
    {
        "id": 55,
        "question": "Yeşil bitkilerin ışık enerjisiyle besin üretmesi",
        "letter": "F",
        "answer": "fotosentez"
    },
    {
        "id": 234,
        "question": "Olağanüstü yarar göstererek savaştan sağ olarak dönen kimse",
        "letter": "G",
        "answer": "gazi"
    },
    {
        "id": 806,
        "question": "Monarşik aile",
        "letter": "H",
        "answer": "Hanedan, Hanedanlık"
    },
    {
        "id": 262,
        "question": "Yönetme, yönetim, çekip çevirme",
        "letter": "İ",
        "answer": "idare, idare etme, idare etmek"
    },
    {
        "id": 612,
        "question": "Isıtmada kullanılan yakıtı düzenli ve ayarlı biçimde yakan araç",
        "letter": "K",
        "answer": "Kombi"
    },
    {
        "id": 1706,
        "question": "Yeni doğum yapmış kadın",
        "letter": "L",
        "answer": "Lohusa"
    },
    {
        "id": 632,
        "question": "Ara, aralık, uzaklık",
        "letter": "M",
        "answer": "Mesafe"
    },
    {
        "id": 1520,
        "question": "Bir şeyin özü, çekirdek",
        "letter": "N",
        "answer": "Nüve"
    },
    {
        "id": 910,
        "question": "Evin bir bölümü",
        "letter": "O",
        "answer": "Oda"
    },
    {
        "id": 657,
        "question": "Mecliste bir konuda oylamaya sunularak karar verilmesi istenen yazılı kâğıt",
        "letter": "Ö",
        "answer": "Önerge"
    },
    {
        "id": 665,
        "question": "Hurdaya çıkmış taşıt",
        "letter": "P",
        "answer": "Pert"
    },
    {
        "id": 400,
        "question": "Bir spor dalında erişilmiş derecelerin en üstünü",
        "letter": "R",
        "answer": "rekor"
    },
    {
        "id": 1940,
        "question": "Öğretmenin diyaloğa dayalı yaptığı sınav biçimi",
        "letter": "S",
        "answer": "Sözlü"
    },
    {
        "id": 1463,
        "question": "Görür görmez seven, aşık olan kimse",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şıpsevdi"
    },
    {
        "id": 1852,
        "question": "KALIPTA PİŞEN BİR TÜR MEYVELİ PASTA",
        "letter": "T",
        "answer": "Tart, Turta"
    },
    {
        "id": 451,
        "question": "Genel, halka açık",
        "letter": "U",
        "answer": "umumi"
    },
    {
        "id": 1508,
        "question": "Bir ülküye çıkar gütmeden bağlı olan, idealist",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Ülkücü"
    },
    {
        "id": 863,
        "question": "Tahıl tanelerinin damıtılmasıyla elde edilen alkollü içki",
        "letter": "V",
        "answer": "Votka, vodka"
    },
    {
        "id": 885,
        "question": "Pembe veya erguvan tonları ile karışık koyu kırmızı renkte,saydam, değerli bir taş",
        "letter": "Y",
        "answer": "Yakut"
    },
    {
        "id": 846,
        "question": "Zorunluluk, gereklilik ya da yoksulluk anlamındaki söz",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zaruret, Zaruri"
    }
]